\openleft%
\section{Puy des Goules -- Grand Suchet -- Puy
  Pariou}\label{sec:goules.suchets.pariou}
\gpx{-w 7 C/goules.suchets.pariou/goules.suchets.pariou.gpx}%

\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Chaîne des Puys %
\paragraph{Adresse} Parking des Goules, Orcines 63870 %
\paragraph{Accompagnants} Aucun %
\paragraph{Date} \horodatage{8}{1}{2021}{9}{18} %
\FFRPcoteEffort{4}%
\FFRPcoteTechnicite{4}%
\FFRPcoteRisque{3}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1025m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel couvert toute la journée. %
\subparagraph{Vécue} Ciel majoritairement couvert. %
\subparagraph{Température} \temperature{-5} à \temperature{-12} lors
des dépressions. %

\paragraph{Condition physique} Très bonne. Bon repos, bon réveil. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très envie de découvrir la chaîne des
puys enneigée. %
\paragraph{Alimentation initiale} Un grand bol de céréales au lait de riz. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 952m -- 1229m %
\subparagraph{Cumulé positif} 576m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 576m %

\paragraph{Distance prévue} 14.5km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{30} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Fruits secs, pâte d'amande, noix du brésil. %
\paragraph{Évolution météorologique} Ciel majoritairement couvert avec
des passages dépressionnaires très froids. %
\paragraph{Faune rencontrée} Un écureuil roux (\emph{Sciurus vulgaris}). %
\paragraph{Points remarquables} Le point de vue depuis le Grand Suchet
est très beau et offre une vision panoramique privilégiée sur le Puy
de Côme, le Cliersou (et ses grottes), le Puy Pariou, le Petit Suchet
(et ses grottes) et le Puy de Dôme. %
\paragraph{Notes} La montée au Grand Suchet n'est pas très évidente
sur la face Ouest, pente importante (environ 45\%) à travers des
arbustes difficiles à traverser. %

\newpage%
\subsection*{Bilan}
\paragraph{Erreurs commises} Penser qu'un site aussi connu et
touristique que le Puy Pariou pourrait être esseulé un vendredi alors
qu'à la redescente j'ai croisé plus de 200 personnes. Penser aussi que
les aménagements pour y monter, escaliers, barrières de sécurité,
n'impacteraient pas mon moral. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Trouver un chemin plus dégagé pour
monter au Grand Suchet sur une face Nord-Ouest. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 981m -- 1287m %
\subparagraph{Cumulé positif} 678m (période d'échantillonnage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 633m %
\paragraph{Distance parcourue} 14.3km %
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{36} %

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Départ, derrière le parking des Goules, Orcines},
label={fig:goules.suchets.pariou.depart}]{C/goules.suchets.pariou/goules.suchets.pariou.1.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue depuis le Puy des Goules (premier plan) en direction du
  Puy Pariou (plan intermédiaire) et du Puy de Dôme (dans le nuage)},
label={fig:goules.suchets.pariou.goules}]{C/goules.suchets.pariou/goules.suchets.pariou.2.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue depuis le sommet Sud du Puy Pariou en direction du Petit
  Suchet},
label={fig:goules.suchets.pariou.pariou}]{C/goules.suchets.pariou/goules.suchets.pariou.3.jpg}%
